管軼：防疫黃金期已過 料感染規模至少是沙士十倍

【Now新聞台】港大新發傳染性疾病國家重點實驗主任管軼，接受內地《財新網》訪問時表示，周二曾到武漢嘗試尋找動物源頭，發現當地願意合作的科研機構不多，形容當地已錯過防控黃金期，疫情已經無法控制，估計感染規模至少是沙士十倍。

武漢的疫情擴散。曾經在沙士及H5N1禽流感成功追查病毒來源的管軼，接受內地《財新網》訪問，表示在周二和病毒學研究團隊抵達武漢，希望可以協助找到新型冠狀病毒在動物的源頭，但願意合作的科研機構不多。

他指出，最大的問題是華南海鮮批發市場已經封閉清潔，難以追尋病毒源頭。他會見了一些當地部門，但到晚上判斷，疫情在武漢已經無法控制，形容自己「身經百戰」都要做逃兵，於是趕緊訂翌日機票離開。

管軼指出雖然爆發疫情，但當地人警覺性不足。團隊去過當地一個市場，衞生情況十分惡劣，很多人辦年貨，但不到一成的人戴上口罩；去到機場，防疫措施亦都不足。機場安檢人員透露，口罩是自備而非官方派發，因為領導擔心影響市形象，不讓戴口罩。

他形容周三晚離開前，武漢還是一個不設防的城市。

對於武漢市封城，管軼認為實際效果存疑，因為不少人口已經流出，回家過年，將病毒帶到全國，保守估計疫情感染規模至少是沙士十倍。

他表示，自己經歷過這麼多從未害怕過，因為以前疫症大部分都可控制，但今次他怕了。管軼回港後，已進行自我隔離。

[封印高鐵] 高鐵不封 ! 港人必亡 ! 封印高鐵 ! 香港封關 !